[理性討論]有無發覺大陸人讓座仲多過香港人？

首先唔好將讓座呢種行為妖魔化
讓座比有需要既人的而且確係美德
當然我都同意你有唔讓既權利 同埋 好討厭拍片公審唔讓既人

基於小弟住北區 係公共交通工具接觸中國人既機會比大家相對多
小弟發現 大家經常批評道德、知識水平低既中國人 係無論撘東鐵定巴士 都成日會讓座比老人家/細路/大肚婆 （不論港中）
或者大家包括我平時既觀察都會有好多時見到中國人 係交通工具喧嘩/食野/爭上車/甚至小朋友大小二便
但偏偏佢地就會讓座 而且睇得出係出於真心
究竟點解佢地會做出呢個比較有道德既行為 反而其他方面就咁差？

相反地睇 雖然唔係無 但香港人不論中年或青年
係同樣情況下就反而唔讓座？有d呀叔仲爭位坐

未見過大陸人讓座
港島JJ

大陸人爭位坐就見得多，無見過佢地讓座

利申：住左天水圍2年

未見過大陸人會讓座 反而見過賓賓會

樓主講得岩，今日先見完有個抱住BB嘅女人行入地鐵，眼見一排大陸人坐左係個座位到望左個女人倆眼之後繼續坐喺度

+1

有次搭火車 有個大陸婆揹一件1歲、又拖一件6-7歲
我男朋友見佢狠狼狽狽揹住個B 就讓座俾佢啦
之後我都企埋起身 廢時坐 然後佢6歲個𡃁仔就一鳩坐埋落黎我個位

下一個站有個伯伯上左車
點知個大陸𡃁仔即刻彈起身 主動讓位俾個伯伯 再望住我地"E"起左棚牙笑一笑
其實果下覺得都幾感觸 覺得佢都幾乖丫

竟然係咁
大大話話住左北區20年 都叫睇住北區轉變
自問都好憎中國人
但睇到既野唔知點解同大家唔同

on9

on9，淨係見d支那豚爭位爭到癲，車門一開就好似工展會咁狗衝攞位一d禮貌都無

大6喱要人讓座就見過

大陸人搶完個位之後比自己屋企人座都算讓座既

爭位就見得多

大陸閪係一個人霸三四個位，再大叫自己d同類一齊坐

讓座? 佢迫你讓比佢就有

我成日香港內地兩邊走，如果講深圳地鐵讓坐比香港多係真，廣州同香港差唔多。不過客觀黎講香港人以前讓坐本來多，之後係俾班野蠻既大陸人令我地唔想再讓坐。野蠻人我覺得北佬為主，廣東人有幾多地方都唔錯。如果唔係香港回歸，今時今日世界可能會講香港人同日本人係世上最禮貌既民族。

題目以偏蓋全。

大陸人讓坐唔係冇見過, 果d係係香港定居既, 都叫做有禮貌, 見到帶著個b 都識叫佢唔好郁身郁勢, 唔好係地鐵食野。

反之, 令人反感果班係黎港旅遊果班。佢地帶著一種恃「財」傲物既態度, 覺得佢地係客就等於大晒。

讓座?踩你都有味, 我俾左錢嫁, 我係客, 你班人讓就差唔多